{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh", "question": "Dạ bác cho em hỏi con em được 1 tháng mấy mà bé cứ rặn hoài rặn như vậy nhiều có sao không ạ. Em cam ơn ạ. Khoảng bảo lâu thì bé hết ạ.", "answer": "Em Dung thân mến,,Bé nếu thiếu Canxi, vitamin D, sắt thì thường hay vặn mình, ọc sữa, đi tiêu nhiều lần, khóc dạ đề… Nên đưa trẻ đi khám BS Khoa Sơ Sinh hoặc BS Nhi khoa để bổ sung thuốc và vi chất dinh dưỡng thì các triệu chứng trên sẽ giảm, vì thiếu vi chất đặc biệt là sắt, trẻ sẽ biếng ăn và ngủ ít. Em nên đưa bé đi BS sớm để khám và điều trị nhe! ,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,BS CKI. Võ Thị Đem \nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-32703/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 8 tháng biếng uống sữa", "question": "Cho em hỏi bé nhà em là bé trai được 8thang 10 ngày,cân nặng dược 10kg chiều cao là 71,5cm. Cháu ăn cháo ngày 2 lần,mỗi lần ăn được 1 chén ăn cơm và ăn trái cây say nhuyễn nhưng cháu rất biếng uống sữa công thức chỉ ngậm ti của mẹ. Em thấy con em biếng uống sữa sợ bé ti mẹ không đủ. Bé nhà em vẫn chưa mọc răng, vậy cho em hỏi chế độ ăn như vậy đã đủ chưa và biếng uống sữa công thức phải làm gì ạ,hic", "answer": "Chào em,,Hiện tại con em đạt chuẩn về chiều cao và cân nặng. Hiện tại mỗi lần ăn 1 chén cơm là bé đã đủ no nên không thể tiếp thu được sữa công thức, con em cũng rất khôn và biết sữa mẹ là cân đối, đầy đủ chất dinh dưỡng nên ưu tiên chọn sữa mẹ. Nếu trẻ đã đủ năng lượng thì sẽ không chấp nhận thêm sữa công thức là bình thường, em yên tâm nhe!,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-8-thang-bieng-uong-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chế độ ăn của bé 7,5 tháng", "question": "Em đang thắc mắc và nhờ BS tư vấn giùm. Con em nay được 7,5 tháng, nay được 8,7kg.lúc sinh 3.4kg. Nay em cho bé ăn như sau 7h ăn bột mặn mua sẵn 150ml, 10h uống 120ml sữa công thức, 13h uống 150.ml sữa. 16h ăn 150ml bột, 18h uống 150ml sữa, 20h uống 120ml sữa. Em muốn hỏi là chế đọ ăn vậy của bé đủ chưa ạ .", "answer": "Chào em,,Chế độ ăn của con em hiện tại là đủ và đạt chuẩn, nên kết quả cân nặng đã đạt yêu cầu so với tháng tuổi và cân nặng lúc sinh. Nên em yên tâm và tiếp tục duy trì chế độ ăn như trên và tăng thêm khi trẻ có nhu cầu. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/che-do-an-cua-be-75-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chào bác sĩ", "question": "Chào bác sĩ !Con em nay đã được gần 5 tháng lúc trước em có cho bé bú song song sữa mẹ và sữa công thức nhưng gần đây bé không chịu bú bình nữa em sợ sữa mẹ không đủ nên cho bé ăn dặm thêm bột ngọt, em muốn hỏi bác sĩ em có thể dùng sữa mẹ hoặc sữa công thức để pha bột không ạ? Cảm ơn bác sĩ ạ !", "answer": "Em Hiếu Nhi thân mến,,Khi trẻ tròn 6 tháng, sẽ bắt đầu cho trẻ ăn dặm. Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1.,Tập cho trẻ ăn bột ngọt rồi đến bột mặn, từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc… Em phải kiên trì và cố gắng để tập cho bé quen dần. Hiện tại không khuyến cáo pha bột với sữa, vì nếu bé chán ăn bột thì sẽ bỏ sữa luôn., Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chao-bac-si-32608/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của bé", "question": "Dạ chào bác sĩ kính mến!Xin bác sĩ tư vấn giúp em: Thứ nhất: Bé gái nhà em nay được 6 tháng nhưng chỉ nặng 6.7kg. Dài 65cm. Bé rất làm biếng uống sữa ah 1 ngày bé uống chỉ 700_800ml thôi ạ. Bác sĩ cho em hỏi với cân nặng hiện tại thì bé em có bị suy dinh dưỡng không ạ. Lượng sữa 1 ngày bé cần bao nhiêu là đủ ah? Thứ hai: bé bị đổ mồ hôi ở đầu rất nhiều àm sao để hết ah? Cảm ơn bác sĩ rất nhiều!", "answer": "Chào em,,Hiện tại cân nặng và chiều cao như trên là đạt chuẩn, không suy dinh dưỡng. Năng lượng trung bình có trong sữa mẹ giai đoạn sau sanh 6 tháng là 650 Calo/ ngày. Bé cân nặng 7kg, năng lượng trung bình là 700 Calo/ ngày. Như vậy con em uống khoảng 1.100-1.200 ml/ ngày. Bé đổ mồ hôi đầu có thể thiếu vitamin D và Calci, khi đi khám định kỳ báo BS để bổ sung thuốc cho phù hợp. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-be-32590/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa vacxin pentaxim", "question": "Chào BS, con em nay được 1 tháng tuổi vừa khám tại y tế phường và được hẹn 7/5/17 chích ngừa vacxin 5in1 theo chuẩn quốc gia. Nhưng em nghe nói tiêm mũi đó bé hay sốt nên em muốn đăng ký tiêm vacxim pentaxim tại bệnh viện từ dũ thì em nên đăng ký như thế nào? Thanks!", "answer": "Chào chị,Chị vui lòng đăng ký qua tổng đài 1900 7234 để được hướng dẫn,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-vacxin-pentaxim/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho trẻ sau sinh", "question": "Xin Chào Bác sĩ.Em có câu hỏi như thế này mong Bác sĩ giải đáp dùm! Vợ em dự sinh là ngày 07/7/2017, em muốn đăng ký tiêm ngừa vắc xin 5 trong 1 cho con, vậy em nên đăng ký tiêm từ bây giờ được không hay là khi nào? và giá của mũi tiêm ngừa là bao nhiêu? Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào chị,Chị vui lòng đăng ký qua tổng đài 1900 7234 để được hướng dẫn,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-tre-sau-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhu cầu đi tiểu của trẻ sơ sinh", "question": "Thưa bác sỹ, con em được 7 tháng tuổi. Hai ngày nay cháu ho, sốt nhẹ. Em cho cháu uống kháng sinh. Mọi ngày cháu đi tiểu đêm khoảng 3 đến 4 lần, ban ngày thì khoảng 1h cháu đi 1 lần. Cháu ăn bột gạo nấu và bú mẹ. 2 ngày nay cháu ăn ít nên em chỉ cho cháu bú mẹ. Nhưng hai ngày cháu đi tiểu rất ít, 1 đến 2 lần / ngày. Đêm không đi tiểu. Nước tiểu có màu vàng. Hôm nay cháu đi đại tiện rất khó khăn. Em có xay kèm củ khoai lang trong bữa ăn hàng ngày. Nhưng không cải thiện lắm. Mong bác sỹ tư vấn cho cháu xem cháu bị sao và cần khám hay chữa như thế nào ạ? Em xin cảm ơn ạ!", "answer": "Chào em,,Khi bé bị bệnh ăn uống kém, nên việc chuyển hóa , hấp thu các chất dinh dưỡng cũng kém nên trẻ tiêu tiểu ít hơn so với ngày thường.,Nếu trẻ ăn uống kém, ngủ ít, chậm tăng cân thì cần phải đi BS khám càng sớm càng tốt. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nhu-cau-di-tieu-cua-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ ngủ nhiều bú ít", "question": "Thưa bác sĩ, em sinh mổ và bị sốt nên 1 tuần mới có sữa Nhưng con e bú bình quen nên không chịu bú mẹ. Giai đoạn đầu e hút sữa cho bé bú cùng với sữa công thức nhưng được 1 tháng thì khổ sữa. Bây giờ con e được 1 tháng 20 ngày trước bé bú 1 cữ dc 90ml và 2 tiếng uống 1 lần rất ít ngủ. Cách đây 5 ngày tới thời điểm hiện tại bé lại ngủ sâu có khi ngủ cả ngày tới 6h tối mới dậy và 10h đêm ngủ lại. Nhưng lại không bú nhiều như trước mỗi lần bú ko hết 90ml sữa và thời gian cũng giãn ra khoảng 3-4 tiếng mới chịu bú. Bác sĩ ơi không biết bé như vậy có mắc bệnh gì không a?", "answer": "Chào em,,Em yên tâm nhé, trẻ dưới 2 tháng ngủ rất nhiều, trung bình từ 18-20 giờ/ ngày. Nếu trẻ bú đủ thì sẽ ngủ rất sâu hơn 3 tiếng, tăng cân các tháng đầu từ 800-1.200g, các tháng sau sẽ tăng chậm hơn. Nếu bé bú mẹ và ngủ tốt thì sẽ tăng cân đều nên em yên tâm nhé! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-ngu-nhieu-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh có chiều dài xương đùi ngắn", "question": "Thưa Bác sĩ, con tôi hiện nay được 2m15d, sinh lúc 36.5 tuần đươc 2.6kg, hiện tại đươc 5.2kg và 55cm, lúc mang bầu bé tôi có đi khám thai Bác sĩ có kết luận bé có chiều dài xương đùi ngắn, thai nhỏ, chậm phát triển trong tử cung, tôi có làm thủ thuật chọc ối tại bệnh viên Từ Dũ kết quả cho biết em bé không sao, bây giờ sinh ra tôi thấy em bé bình thường, tôi rất lo lắng không biết sau này lớn lên em bé có bị sao không, thai chậm tăng trưởng có ảnh hưởng gì tới bé không và làm thế nào để cải thiện chiều cao cho bé có xương đùi ngắn, bé hiện tại đang bú mẹ và sct Frisolac, có nên thay đổi loại sct nào không, Mong Bác Sĩ tư vấn giúp, tôi đang rất hoang mang và lo lắng. Cám ơn Bác Sĩ.o cho bé có xương đùi ngắn, bé hiện tại đang bú mẹ và sct Frisolac, có nên thay đỗi loại sct nào không, Mong Bác sĩ tư vấn giúp, tôi đang rất hoang mang và lo lắng. Cám ơn Bác sĩ.", "answer": "Em Lệ Hiền thân mến,,Con em hiện tại phát triển chiều cao, cân nặng bình thường. Em cũng đừng lo lắng quá, em cố gắng duy trì sữa mẹ vì trong sữa mẹ là nguồn dinh dưỡng tốt nhất, hoàn hảo nhất để trẻ phát triển và tăng trưởng cân đối nhất.,Để trẻ tăng chiều cao tối ưu, cần chú ý 5 điểm sau:,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-co-chieu-dai-xuong-dui-ngan/"}
